```
Агент на MIPS:

Длина ключа = 0x10
При получении каждой команды XOR полученной строки и ключа msg[i] ^= key[i % keylen]

При первой команде XOR с дефолтным ключом:
Если команда (XORнутая) равна 0x7e2a, то создаётся ключ, XOR опять с дефолтным ключом, отсылается юзеру.

Чтобы сгенерировать ключ:
FF FF FF FF C0 EE __ __ __ __ __ __ __ __
vvvvv vvvvv vvvvv vvvvvvvvvvvvvvvvvvvvvvv
                  8 байт - первая половина ключа

8 байт ключа генерируются и отсылаются

gen_key(&key, len):
   srand(time());
   for (int i=0; i<len; i++):
      a = rand();
      a = (a%256)/4;
      key[i] = a;
   key.ready = 1;

При следующих сообщениях:
   if key.ready == 1:
      menu()

menu:
   if msglen < 2:
      "ER"
   if cmd == 0xcefa:
      "OK" // проверка?
   if cmd == 0x01ad:
      while (delta(time) < int(cmd[2])):
         system("wget..." + cmd[3:])
      return "HT" // DDoS?
   if cmd == 0xdd0c:
      // передаём ip, port, millisecs connect к ip и port по 1 секунде пока не истечёт время
   if cmd == 0xdead:
      connect(192.168.1.2, 45845)
      // посылает хосту 11a3b031 и конец общения, закрывается
   if cmd == 0x55fa:
      // генерирует случайную строку длиной < 255

Правило для IDS:
   Отправлено на порт 8888, 
   длина 14,
   байты 5,6 == C0EE

Выключение:
Посылаем 14 байт-начало общения, получаем от агента 8байт второй половины ключа, после чего просто отсылаем команду на выключение.

x86_64:
4(5) команд доступны у агента. При получении сообщений они дешифруются при помощи созданного ранее ключа, дальше сравниваются байты для определения команды.
d39412a256dfd0a000 - DOS c помощью socket/connect
8346d7e92759aabb00 - DOS c помощью wget
aabbccddeeff112200 - посылает на переданный ip, port рандомные байты и выключает программу
ddbbccccee65112200 - отсылает на переданный ip, port "KeepAlive" (возможно для подделки каких-то других протоколов)

также, при передаче 0xdeadfa11 в байтах MAC-адреса получателя, программа просто пропускает данный пакет

ARM:
   if cmd == 0xcefa:
      "OK"
   if cmd == 0x01ad:
      while (delta(time) < int(cmd[2])):
         system("wget..." + cmd[3:])
      return "HT" // DDoS?
   if cmd == 0xdd0c:
      // передаём ip, port, millisecs connect к ip и port по 1 секунде пока не истечёт время
   if cmd == 0xdead:
      connect(192.168.1.2, 45845)
      // посылает хосту 11a3b031 и конец общения, закрывается
   if cmd == 0x55fa:
      // генерирует случайную строку длиной < 255


```